{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057657",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남문리 오층석탑"
    },
    "text": "南門里五重石塔\\n\n忠清南道泰安郡泰安邑南門里436-1\\n\n1984年5月17日、忠清南道の文化財資料に指定された。花崗岩でできた高さ約5mの5階石塔だ。基壇(基壇)は新羅時代の様式であり、屋蓋石(屋蓋石)は、百済時代の技法が加味されているが、全体的な塔の姿から見て、高麗時代の後期の作品と推定される。近隣の農地から瓦の破片が出土して石塔から約20m離れた西北方向に位置した民家の前木の下で小型の石仏が発見されたことと地域の村の年寄りたちの伝えによればここにお寺があったものと推定される。塔の状態が良好な方なので、高麗時代の仏敵を研究する上で、重要な資料である。",
    "QA": [
        {
            "question": "五重石塔はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1984年5月17日"
        },
        {
            "question": "五重石塔の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "約5m"
        },
        {
            "question": "五重石塔は何でできていますか？",
            "answer": "花崗岩"
        },
        {
            "question": "基壇はどの時代の様式ですか？",
            "answer": "新羅時代"
        },
        {
            "question": "屋蓋石はどの時代の技法が加味されていますか？",
            "answer": "百済時代"
        },
        {
            "question": "五重石塔はどの時代の作品と推定されていますか？",
            "answer": "高麗時代の後期"
        },
        {
            "question": "近隣の農地から出土した瓦の破片はどこで見つかりましたか？",
            "answer": "石塔から約20m離れた西北方向に位置した民家の前木の下"
        },
        {
            "question": "どのような発見がされましたか？",
            "answer": "小型の石仏が発見され、ここにお寺があったと推定されました"
        },
        {
            "question": "五重石塔の状態はどうですか？",
            "answer": "良好です"
        },
        {
            "question": "なぜ五重石塔は高麗時代の仏敵研究に重要な資料とされていますか？",
            "answer": "高麗時代の後期の作品であり、状態が良好なため"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 206,
        "QA": 225
    }
}